北歐航空大解9成員工 霸氣女總理：政府付75%薪水

新冠肺炎（俗稱武漢肺炎）使全球人心惶惶，航空業屢受重創，北歐航空（SAS）15日宣佈臨時裁減9成員工，約1萬人受影響，丹麥總理佛瑞德里克森(Mette Frederiksen)當日亦宣佈，為減緩裁員潮，政府將會負擔員工75%薪水。

北歐航空是丹麥、挪威及瑞典3國的國家航空公司，由於近期飽受疫情打擊，民眾外出旅遊意慾降低，以及多國發出旅遊警示，北歐航空執行長Rickard Gustafson表示，目前已經沒有進出北歐斯堪地那維亞半島的航班需求，因此公司自16日起會暫停大部份業務，以及大幅減少航班數量。

至於被裁減的航班什麼時候復航，北歐航空指出，要直至受重創的商用航空環境得到改善。另外，北歐航空也宣佈，將裁撤公司1萬名員工，即佔總員工數的90%。

面對疫情引起經濟不景氣，從而導致的裁員潮，丹麥總理佛瑞德里克森(Mette Frederiksen)於15日在哥本哈根的簡報會上宣佈，倘若私人公司不得不裁員至少30%員工或是多達50人，可向政府申請補助，政府將補助每名員工的75%薪水，補助金額以丹麥克朗23,000元（約台幣10萬多元）為上限，此方案將回溯到3月9日，實行至6月9日。

裁撚左九成人都唔執，勁過廚叉

呢個補貼出現係香港
班無良奸商會唔會瘋狂裁員

渣ga

我地香港公務員啱啱先通過加薪

逆市全球

係咪Flag carrier嚟 正常都好難執 政府一定救

全球經濟插水，財政赤字都加薪
香港共產黨世界第一

大解...諗起痾屎

北歐航空有得大解，咁小解呢？

厨叉算唔算小解

北歐航空又真係flag carrier來

咁政府咁做都正常
換轉係國泰 政府都會救
至於廚叉唔係flag carrier 基本上無水就可以等執

廚叉有支那海南航空照住

北歐國家稅率出名高
而家畀返出嚟都好應該

咩文章黎大解